涉透過陸生搞「星火T計劃」 國台辦斥資 藉新黨青年軍滲透台軍

涉透過陸生搞「星火T計劃」
國台辦斥資 藉新黨青年軍滲透台軍

5,345

■王炳忠（左）與新黨主席郁慕明（右）昨召開記者會，反擊檢方指控。台灣《蘋果日報》

台北地檢署上月搜索新黨發言人王炳忠等「證人」住處引發爭議。北檢昨宣佈全案偵查結果，指控大陸國台辦透過早前在台被判監的陸生共諜周泓旭，結識新黨青年軍王炳忠等人在台執行星火T計劃，物色軍人發展共諜組織，圖培養統派核心力量；國台辦除已提供20萬美元（約156萬港元）外，另計劃每年將至少資助1,500萬新台幣（下同，約397萬港元）。王昨否認聽過星火T計劃及獲資助。國台辦發言人馬曉光昨指事件：「純屬無稽之談。」

29歲的周泓旭於去年9月被台方指控受中方指示到台發展共諜組織，被以違反「國家安全法」判監1年2個月。台北地檢署昨又指控周吸收新黨青年軍王炳忠、侯漢廷及林明正等執行星火T計劃，藉此物色和吸收台軍人員在台發展組織，檢方對周追加起訴。至於王、侯、林在本案中為證人，但因被民眾告發涉違國安法，北檢已另案辦理。

辦新聞網 培育統戰寫手

台北地檢署發佈的調查報告指，調查局國安站在調查涉共諜案的周泓旭時，在其隨身的硬碟中查出「我系統開展台灣統派工作的做法體會（簡體字）」、星火T計劃，以及2015和2017年的工作總結報告等，認為周此部份行為亦涉嫌違反國家安全法；台北地檢署亦因此在去年12月19日，大動作搜索王炳忠、林明正、侯漢廷等4「證人」住處。

報告指，周泓旭於2014年4、5月間，陸續結識王炳忠、林明正、侯漢廷後，同年12月起，接受國台辦之指示，利用並參與王、林、侯運作「燎原新聞網」、「新中華兒女學會」時執行星火T計劃，並協助提供所需資金，進而物色台灣軍方人員，為大陸機構在台發展組織。其間林提供了5名國軍友人資料給周，而侯也提供一名國軍友人資料。

調查又指，周泓旭於2015年的年終工作總結報告中提及未來工作方向是培養一支「平時可用、戰時管用」的統派核心力量；並指燎原網站目前由國台辦全額支持，「截至2015年底，啟用資金實到20萬美金，因王（王炳忠）父保管不慎遺失2萬，目前可用資金有18萬美金」；報告又提到國台辦今後3年每年資助1,500至1,600萬（約397萬至423萬港元）由王炳忠使用，其他所需（聯繫廣告商贊助）可另行申請。但在傳遞方式上只願由王本人親自赴京領取，每次有4本上限（指四叠鈔票）。」資金也用作建置新聞網站並培育網絡寫手，作為統戰宣傳工具。

王炳忠否認 促拿出證據

但王炳忠昨回應傳媒表示，他沒聽過星火T計劃，又質問北檢有何真憑實據說他拿了大陸黨政軍、國台辦給的20萬美元，「請拿出證據來」。
台灣《蘋果日報》/中央社

下一則
訂獎金制 與台軍談心獲1.3萬

訂獎金制 與台軍談心獲1.3萬
金門模範街兩岸旗幟齊飄揚

400萬係台灣可以做土豪

支那話無， 即係

英美澳加德俄都有支那賤種滲透
台灣點會冇
成個國民黨都已經係啦